{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018194",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=348&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=18&ccbaAsno=01190000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1483701190000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1982-08-07",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "병와 이형상 유품"
    },
    "text": "甁窩異形上の遺品 (병와 이형상 유품)\\n\n慶尚北道永川市\\n\n朝鮮時代 , 国家民俗文化財 , 丙臥李亨相(1653~1733)は孝寧大君の10代孫として粛宗6年(1680年)別侍文科に及第し、北条左郎などを歴任した。 彼は徳裕山に盗賊が多くなると、文武を兼ね備えた人物として推薦され、錦山郡守に赴任して盗賊を平定し、選定を施した。 英祖3年(1727)、北条参議に任命されたが辞退し、永川に洪淵亭を建てて学問に熱中した。 翌年、家宣大夫となり、後に漢城府尹に至った。瓶臥異形賞の遺品には印章23点、胡牌9点、琴1点、矢9点、笠紐5点、貝柱4点、ホール1点、玉笛1点、刀2点、ひょうたん2点、硯1点、追究筒1点などがある。 印章の中には彼の名前と号でできたものがあり、子孫の印章も相当数ある。戸牌は彼が文科に及第した年に発給されたもので、子孫のものが多数保管されている。 コムンゴは、彼が済州牧師を務めていた時、名前が分からない老人が漢拏山の白鹿潭で自然に枯れたオノオレで作ったもので、彼の善政を称えてプレゼントしたものだという。 琴には序文などの文が刻まれている。 ホールは象牙ホールとして彼が官服を着る時に手にしたものだ。 玉笛は一部破損して二つに分かれているが、これは彼が普段愛用していたもので、楽学に対する関心と造詣が深かったことを示している。 谷島と銀蔵島の2種のうち、谷島は長さ67.8㎝、幅3㎝、柄の長さ12.3㎝になるもので、これは壬辰倭乱以後の長島形式の変遷をよく示している。 ひょうたんは腰に着けるように輪をつけて紐で結ぶようになっており、硯は黒色の漆箱に入れられている。 他にも笠紐と網巾紐を通す貝柱などがあるが、特に彼と子孫が書いたと見られる笠紐と貝柱の材質は当時の在位を表している。",
    "QA": [
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品はどこにありますか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品は慶尚北道永川市にあります。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品は何時代のものですか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品は朝鮮時代のものです。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品は何の国家民俗文化財ですか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品は国家民俗文化財です。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品は誰のものでしたか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品は丙臥李亨相(1653~1733)のものでした。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品には印章、胡牌、琴、矢、笠紐、貝柱、ホール、玉笛、刀、ひょうたん、硯、追究筒などがあります。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品の印章には何が刻まれていますか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品の印章には彼の名前と号が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品の戸牌はいつ発給されましたか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品の戸牌は彼が文科に及第した年に発給されました。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品のコムンゴは誰から贈られたものでしょうか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品のコムンゴは彼が済州牧師を務めていた時、名前が分からない老人から贈られたものです。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品の琴には何が刻まれていますか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品の琴には序文などの文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品のホールはどのようなものですか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品のホールは象牙ホールで、彼が官服を着る時に手にしたものです。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品の玉笛はどのような状態ですか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品の玉笛は一部破損して二つに分かれていますが、彼が普段愛用していたもので、楽学に対する関心と造詣が深かったことを示しています。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品の谷島と銀蔵島は何のために使われましたか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品の谷島と銀蔵島は刀の柄として使われました。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品のひょうたんはどのように使われましたか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品のひょうたんは腰に着けるように輪をつけて紐で結ぶために使われました。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品の硯はどのように保管されていますか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品の硯は黒色の漆箱に入れられて保管されています。"
        },
        {
            "question": "甁窩異形上の遺品の笠紐と貝柱は何を表していますか？",
            "answer": "甁窩異形上の遺品の笠紐と貝柱は彼と子孫が書いたと見られるもので、当時の在位を表しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 554,
        "QA": 653
    }
}